（高鐵團火起）旅行社料營業額有雙位數增長

【Now新聞台】高鐵通車後，香港陸路來往內地主要城市的時間將大為縮減。有市民認為比飛機方便；有旅行社指高鐵載客量遠比飛機高，預料通車後營業額最少有雙位數增長。

現時每年香港與內地的人流達一億二千萬人次。香港的高鐵通車後，會連接內地「四縱四橫」的高鐵網絡，坐高鐵可以去到北京、上海、哈爾濱、成都、昆明等大城市。

政府表示，高鐵實施一地兩檢才能達至最高效益，香港去廣州只需48分鐘；去上海大約八小時；去北京則需大約九小時。

雖然高鐵路程比飛機慢三、四小時，但有市民覺得高鐵比較方便。

不過，亦在內地工作的港人指高鐵車站地點不方便，日後仍然會選搭直通車。

有旅行社現時有組高鐵團，從香港以旅遊巴接載乘客到深圳和廣州，再轉搭高鐵到桂林、鄭州等地。負責人指，香港段通車能大大縮短車程，預計營業額最少有雙位數增長。

永安旅遊董事兼行政總裁梁港蘭相信，車程在四小時以下的廣東省地區最受旅客歡迎，而前往北京和上海旅客仍然會選擇乘搭飛機。

內地高鐵全長2萬公里，預計到2020年有3萬公里。中國希望未來建成「八縱八橫」的網絡，屆時坐高鐵可以直達烏魯木齊及海南島等城市。